[估國家]偽冒《蘋果》網站 youtube app都有 將採取法律行動追究

網上近日有人偽冒《蘋果日報》及「蘋果動新聞」，分別在facebook、youtube開設假專頁，甚至連google play都出現一個名為「蘋果動新聞Player」的偽冒手機應用程式。《蘋果日報》澄清有關專頁及程式與本報無關，並已通知律師採取法律行動追究。

假冒的facebook專頁名為「動新聞」，內容設計簡陋，並且盜用《蘋果日報》標誌。該專頁於上月底才開設，內容不停轉載《蘋果》的報道。另一個youtube頻道不單盜用《蘋果日報》標誌，名稱亦改成「HK Apple Next Media」混淆視聽，更擅自轉載過百條經由《蘋果日報》動新聞發佈的影片。

至於google play出現的「蘋果動新聞Player」，據其介紹稱能「一鍵下載所有動新聞，隨時隨地觀看動新聞」，並要求獲得讀取、修改及刪除用戶手機儲存空間、相片、媒體、檔案的權限，其開發人員則留下一個hotmail電子郵箱。

LM

蘋果動新聞好多片嘅內容都係上網抄架喎

所以俾人抄偽冒都係無可厚非